% !TEX root = Documentation.tex

\subsection{Målsetting}

Gjennom prosjektet har følgende punkter vært hovedfokus:
\begin{itemize}
    \item Studentene skal få en overordnet forståelse av de abstrakte delene av datastrukturene og algoritmene.
    \item Studentene skal få en forståelse av implementasjon og kunne bruke programmet som et tilleggsverktøy for å lære seg implementasjonene.
    \item Programmet skal være lett tilgjengelig for nedlasting for studentene selv.
    \item Programmet skal kjøre like bra på en projektor som på en desktop med tanke på oppløsning.
    \item Programmet skal ha få dependencies og bruke lite CPU-sykler for å gjøre det enklere for bruker å kjøre programmet.
\end{itemize}

I starten av prosjektet ble det undersøkt hvilke datastrukturer og algoritmer som egnet seg best for visualisering, og hvilke som var mest nødvendige. Det ville ikke vært tid til å visualisere alle, og det måtte prioriteres deretter.

I utgangspunktet ble det planlagt å visualisere følgende algoritmer og datastrukturer:
\begin{itemize}
    \item Union Find (begge varianter, med/uten weight og path compression)
    \item Insertion Sort
    \item Shell Sort
    \item Selection Sort
    \item Merge Sort
    \item Quick Sort
    \item Heap
    \item Graph
    \item DFS og BFS
    \item Kruskal og Dijkstra
\end{itemize}

Flere av disse måtte velges bort etter hvert på grunn av mangel på tid. Selection sort ble valgt bort fordi den er såpass intuitiv i utgangspunktet. Merge sort ble valgt bort til fordel for Quick Sort, da Quick Sort ble vurdert som mer nødvendig. Datastrukturen Heap ble valgt bort til fordel for Graph. Mot slutten av prosjektet ble det knapt med tid og søkealgoritmene ble prioritert over Kruskal og Dijkstra.
